+++
title = "创建服务"
Description = "创建服务，通过配置一些关联的参数，实现服务代理和发现。"
weight = 1
+++

创建服务，通过配置一些关联的参数，实现服务代理和发现。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **网络** > **服务**。

2. ​在服务列表页面，单击 **创建服务**。

3. 在创建页面，默认使用 **表单** 形式创建服务。
	
	* 在 **命名空间** 框中，选择一个已存在的命名空间，将服务保存到这个命名空间中。
	
	* 在 **名称** 框中，输入服务的名称。  
名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **类型** 框中，选择要创建服务的类型。
		
		* **ClusterIP**：默认类型，为 Kubernetes Service 分配一个集群 IP（ClusterIP），仅用于集群内部的服务发现。
		
		* **NodePort**：在各个主机上开放一个固定端口（NodePort），通过该端口对外暴露服务，集群外部可通过 `<NodeIP>:<NodePort>` 访问该服务。同时分配一个集群 IP，提供内部服务发现。

		* **LoadBalancer**：在 NodePort 和 ClusterIP 类型基础上实现。通过引入外部负载均衡器，将外部访问流量转发到通过服务暴露的 `<NodeIP>:<NodePort>` 上。

		* **ExternalName**：引入外部服务到 Kubernetes 集群中，通过 cname 解析方式，将服务映射到指定的外部域名（ExternalName，例如`foo.example.com`）。
		
	* 在 **集群 IP** 区域，配置集群 IP。支持选择 **自动** 或 **手动** 模式；当服务的类型为 **ClusterIP**，支持选择 **None** 模式。当服务的类型为 **ExternalName** 时，不支持配置此项。
	
		* **自动**：为服务自动分配集群 IP。
		
		* **手动**：为服务手动分配集群 IP，需要在 **IP 地址** 框中，输入要分配的集群 IP。
		
		* **None**：不为服务分配集群 IP，相当于使用 Headless 类型的服务，既不分配 IP 地址、也不使用负载均衡器，适用于使用者自由定义服务发现和访问的场景。
	
	* 在 **会话保持** 区域，选择是否启用会话保持（sessionAffinity）。当服务的类型为 **ExternalName** 时，不支持设置此项。
	
		* **None**：不启用会话保持，默认选项。
		
		* **ClientIP**：启用会话保持。在会话保持时限内，服务根据访问者的 IP，把访问流量转发给固定的同一后端 Pod 处理。
		
	* 在 **负载均衡器IP** 框中，输入外部负载均衡器的访问 IP 地址。仅当服务的类型为 **LoadBalancer** 时，支持配置此项。

	* 在 **端口配置** 区域，设置服务的端口配置信息。当服务类型为 **ClusterIP**、**NodePort** 或 **LoadBalancer** 时，支持端口配置。  
			单击 ![](/img/addkey.png)，可添加一条端口配置；单击 ![](/img/minus.png)，可删除一条端口配置。
		
		* 在 **名称** 框中，输入端口配置的名称（name）。

		* 在 **协议** 框中，选择服务端口的协议类型（protocol），支持选择 **TCP** 或 **UDP**，默认为 **TCP**。
		
		* 在 **服务端口** 框中，输入服务在集群内部暴露的服务端口号（port）。
		
		* 在 **Pod 端口** 框中，输入服务端口映射的目标端口号（targetPort），该端口号为后端 Pod 对外暴露业务访问入口的端口号。
		
		* 在 **主机端口** 框中，输入在集群节点主机上，映射到服务端口的开放端口号（NodePort）。当服务类型为 **NodePort** 或 **LoadBalancer** 时，支持配置此项。

	* 在 **ExternalName** 框中，输入服务映射的指定域名，例如 `foo.example.com`。仅当服务的类型为 **ExternalName** 时，支持配置此项。

	* 在 **选择器** 框中，输入用于识别与服务相关联的资源（例如容器组）的标签。单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个标签。支持添加多个标签。当服务的类型为 **ExternalName** 时，不支持配置此项。  
			键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	
4. 单击 **更多**，配置更多服务参数。
			
	* 在 **标签** 框中，输入服务的标签，单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个标签。标签以 key/value 键值对的形式附加到服务上，便于识别。支持添加多个标签。  
			键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **注解** 框中，输入服务的注解，单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个注解。注解使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息。支持添加多个注解。  
			键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。
			
5. 在创建页面，单击 **YAML**，可从表单模式切换到 YAML 模式，查看 YAML 或直接用 YAML 创建服务（适用于对 YAML 使用熟练的用户），同时支持以下操作。
	
	* 单击 **导入**，选择已有的 YAML 文件内容作为编辑内容。

	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 

	* 单击 **清空**，清空所有编辑内容，会同时清空表单中的编辑内容。
		
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
	
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

6. 创建服务的内容编辑好后，单击 **创建**。 
		创建服务后，返回到 **服务** 的列表页面，支持按名称搜索已创建的服务。